\chapter{Camminavo}

Sto camminando.

Sto camminando da tanto, tanto da non ricordare il luogo da cui sono partito.
Tanto che neanche mi rendo conto di quello che faccio. Tanto che neanche ricordo
dove sto andando.

Fortuna che non devo preoccuparmi di pensare alle gambe, che camminano da sole.
Così posso concentrarmi su altre cose. Bene. Ho delle domande, quindi
dovrei cercare qualcuno che mi risponda. Bene, adesso mi metto a cercare
qualcuno. Si, cercare... uhm... guardo a destra: alberi. Guardo a sinistra:
alberi. Guardo in alto: nuvolette. Guardo in basso: la strada. Guardo indietro:
la strada che ho già fatto. Guardo avanti: la strada che devo ancora
fare... Bene, sono solo.

Essere solo non mi aiuta, dovrò tentare di rispondere da me. Prima domanda:

\dialog{\simak{Dove sono?}}

Bene. Ora:

\dialog{\simak{Dove sto andando?}}

Beh, questo non lo ricordo.

\dialog{\simak{Da dove sono partito?}}

Uhm, non ricordo neanche questo.

\dialog{\simak{Proviamo con una domanda più basilare. Qual è il mio nome?}}

Non trovo risposta, anzi, pensarci di dà un certo fastidio, tipo un cerchio alla
testa. Intuisco di aver qualcosa che non va:

\dialog{\simak{Soffro forse di amnesia?}}

Stavolta, la risposta è:

\dialog{
	\ci{Il tuo equilibrio mentale è momentaneamente destabilizzato a causa
	di <\emph{errore: causa sconosciuta}>. Tale disturbo potrebbe causare
	malfunzionamenti della memoria}

	\simak{Uh, c'è qualcuno?}
}

Niente.

\dialog{
	\simak{Quello che ho sentito era forse un'allucinazione uditiva?}

	\ci{Nessuna anomalia sensoriale registrata}
}

Yo! Non me la sono sognata!

\dialog{
	\simak{C'è davvero una voce che mi risponde?}

	\ci{Si. C'è}
}

Ah, figo! Ho una vocina che parla giallo che risponde alle mie domande. Questo
potrebbe essere piuttosto utile. Credo che proverò ad usarla.

\begin{center}
\colorbox{gray}{\begin{minipage}[t]{1.1\textwidth}

\simak{Dunque, ci sei, vocina?}

\ci{Stato: <\emph{operativa}>}

\simak{Hai un nome?}

\ci{Si}

\simak{Ah. Qual è il tuo nome?}

\ci{Identificativo: <\emph{Ci}>}

\simak{Ci?}

\ci{Dimmi}

\simak{Dunque, Ci, giusto?}

\ci{Corretto}

\simak{Tu conosci il mio nome?}

\ci{Si}

\simak{Uhm. Sai dirmelo?}

\ci{Si. Il tuo nome è <\emph{errore: memoria corrotta}>}

\simak{Io mi chiamo "\emph{Errore: memoria corrotta}"?}

\ci{Errato}

\simak{Quindi non conosci il mio nome?}

\ci{Si è verificato un grave errore di memoria.}

\ci{Eseguire un controllo? <s/n>}

\simak{Beh, perchè no...}

\ci{Attendere prego...}

\end{minipage}}
\end{center}

Credo che ora mi siederò un momento.

Allora, sono qui sperduto chissà dove, non ricordo praticamente nulla e c'é una
vocina che mi risponde come una console di comando. Però so cos'è una console di
comando... più o meno.

\simak{Ci, quanto durerà il controllo?}

\ci{Controllo in corso <\emph{4\%}>.}

\ci{Tempo residuo stimato: [\emph{13':20".043}]}

Wow. Si possono fare un sacco di cose in tredici minuti. Imperi sono stati
abbattuti, fortune sono andate perdute in tredici minuti... Io potrei, ad
esempio, farmi un panino. Infatti, m'é venuto un buco allo stomaco. Mi chiedo:

\simak{Ci sarà del cibo, qui vicino?}

\lyz{Fiuto la presenza di numerose forme di vita animali nei paraggi, con buone
probabilità di trovare carne bianca. Andiamo ad artigliare qualche bestiola!}

Questa voce è nuova.

\simak{Chi sei tu?}

\lyz{Io sono quello che può procurarti da mangiare!}

\simak{Ce l'hai un nome?}

\lyz{Certo che ce l'ho, cazzone! Non ti ricordi? Io sono \cheskalen{aDatol}
{Sorgente} Lyz}

\simak{Eh, senti, tu per caso sai chi sono?}

\lyz{Mi prendi per il culo, capo? Qualunque stronzo sa che se il
Lynnnghahaaargh!!!}

La voce sembra presa da un attacco di dolore, e le mie orecchie fischiano
intensamente. C'é sicuramente qualcosa che non va nella mia testa:

\parbox{\textwidth}{
	la morte viene silenziosa come un alce

	dai vivi ci separa con il talgio d'una falce
}

\dialog{
	\simak{Cos'é?}

	\ci{Attenzione! <\emph{Errore critico in accesso alla memoria}>}

	\lyz{\cheskalen{Shka' Zathot!}{Dannato Zathot} Questo fa male!}
}

Sto rantolando per terra, e il \cheskalen{Lyztinto}{Istinto di colui che possiede
eLyz} mi dice di tenermi la testa. Ma c'é una buona notizia: vedo una
bestiola di qualche tipo che sembra incuriosita alla vista del mio dolore e si
sta avvicinando.

\lyz{Sta'vvedere che mangiando 'sta cosa mi passa il mal di testa?}

La mia mano si muove da sola, e nemmeno so il perché. Ora ho la sensazione di
qualcosa di peloso in bocca. Ora non ce l'ho più.

Il mio mal di testa cala, adesso ci vedo. Porto due dita alla bocca e sfilo
quella cosa che sento tra i denti: é pelo grigiastro, credo fosse un coniglio
selvatico...

